有冇人個Chrome無啦啦變咗 由貴機構管理 或者 上網出現間歇DNS_PROBE_FINISHED_NXDOMAIN

中左毒，之前有個post有講

裝咗avast?

邊個post
唔想死住 求救

係
chrome extension
同pc本身都有裝avast

chrome 由貴機構管理

firefox 用家到此一遊

「由貴機構管理」：
你睇下你防毒軟件Setting入面有冇「QUIC/HTTP 3 掃瞄」 呢樣野（AVG -> 功能表 -> 設定 -> 基本保護 -> 網頁防護，Avast同其他唔知係邊度，但我估係Setting入面），有就熄咗佢，跟住重開Chrome應該ok

主要係因為Chrome改咗QUIC protocol，然後有啲防毒好似Avast / AVG 咁唔知做咩改咗/Block咗個protocol。跟住Chrome detect到個protocol畀人更動過，就以為有機構執過你個Chrome，先彈呢句由貴機構管理出嚟。

即係話由貴機構管理
一係個chrome被毒hack
一係被Avast等防毒軟件過濾咗

發覺有啲url特別易DNS fail error
e.g. ; ;

另外有陣時個Avast會開機自動彈咗個勁順嘅Avast版Chrome叫你用佢做預設

再另外有好少好少機會 Chrome Google到的頭幾個result㩒落去會唔係嗰個網站 而係一個勁長的不明url 頁面空白咗

我本身用AVG，前排用緊Chrome 跟住無啦啦同我講由貴機構管理，查返先知原來有啲咁嘅野。無記錯原理大概係咁：
「AVG/Avast 等防毒軟件修改咗Chrome上面關於QUIC protocol嘅設定用嚟scan有冇毒。所以Chrome detect到有人更改過Chrome既設定，就以為係你公司幫你整咗個特別版Chrome畀你用」
所以基本上唔關中毒事。你試下有冇防毒係開緊呢個功能，有就熄咗佢再重開Chrome，應該會冇咗「由貴機構管理」個提示

但你講話容易DNS fail，我真係未試過 應該唔關防毒監控QUIC/HTTP3事

untick咗之後解決到 由貴機構管理

但解決唔到間歇DNS_PROBE_FINISHED_NXDOMAIN問題

DNS_PROBE_FINISHED_NXDOMAIN 嘅時候其他 browser 上唔上到同一個網站？

Firefox ok冇事

用firefox啦

自從用咗firefox, 部機順咗又慳電咗

有陣時chrome搜尋result出來的link一click落去
唔係我想噤的嗰條link
條link會變咗

http://b.xfreeservice.com/..............................

有冇用1.1.1.1 8.8.8.8

可以點集中scan Chrome裝過的extensions
Avast全個電腦磁碟掃描過都係安全冇事

呢隻malware大概google咗幾十次先偶然出一次

Chrome無啦啦變咗 由貴機構管理
Ans: 由於Avast 功能表 設定 保護 核心防護 網頁防護 untick "啟用QUIC/HTTP3掃描"

Chrome間歇搜尋結果出現錯誤含有病毒的重新引導網址

http://b.xfreeservice.com/..............................

Ans: 由於某啲Chrome extension有毒 disable就冇事 懷疑係View Photo (Google禁止圖片搜尋結果直接出現圖片url後 出現的一個第三方extension 個extension有權限改寫google搜尋result) 不過亦可能係其他extension

Chrome間歇上唔到網頁 出現DNS_PROBE_FINISHED_NXDOMAIN或者ERR_NAME_NOT_RESOLVED
HAR檔睇到 "httpVersion": "", 係空白
Ans: 最後發現一個Content Farm提供咗真正答案 並非DNS無set咗8.8.8.8, 8.8.4.4, 1.1.1.1, 1.1.1.2等等
而係透過cmd run as administrator 輸入ipconfig /flushdns結果失敗 開啟services.msc 發現DNS Client無故遭停用 重新啟用即可

耗時近4個月問題終於全部解決
不過國安法通過之後 共產黨遲早搞網絡
所以有av需要backup定趁早

DNS_PROBE_FINISHED_NXDOMAIN
我都有依個問題 flushdns 後 dns client無停用
試咗上網個啲方法都唔work

是咪間歇性？咩browser特別易有？
有冇試下F12再refresh睇下個har log
有冇一行係咁 ？
"httpVersion": "",

係間歇性
但正想睇har log refresh 就突然上番

等下次又斷, 我再睇下先